# Номинал
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [ДУ](ps.md), [SGM](sc.md), **[Метрология](metrology.md)**, [ТЭО](fs.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Номинал** — русскоязычный термин. **Nominal** — англоязычный эквивалент.</small>

**Номинал:**

1. **Номинальная стоимость** — обозначение стоимости ценных бумаг, денежных знаков, знаков почтовой оплаты (установленная стоимость).
1. **Номинал (филателия)** — указанная на знаке почтовой оплаты его номинальная стоимость.
1. **Номинальные значения** — величины различных радиодеталей (сопротивление резисторов, ёмкость конденсаторов, индуктивность катушек), выбираются из логарифмических рядов номиналов радиодеталей.
1. **Номинальный режим работы двигателя** — режим полной нефорсированной тяги двигателей.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Двигательная установка (ДУ):`**<br> [HTAE](htae.md) ~~ [TALOS](talos.md) ~~ [Баки топливные](fuel_tank.md) ~~ [Варп‑двигатель](ps.md) ~~ [Газовый двигатель](ps.md) ~~ [Гибридный двигатель](гбрд.md) ~~ [Двигатель Бассарда](ps.md) ~~ [ЖРД](ps.md) ~~ [ИПТ](ing.md) ~~ [Ионный двигатель](иод.md) ~~ [Как считать топливо?](si.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [Мятый газ](exhsteam.md) ~~ [РДТТ](ps.md) ~~ [Сильфон](сильфон.md) ~~ [СОЗ](соз.md) ~~ [СОИС](соис.md) ~~ [Солнечный парус](солнечный_парус.md) ~~ [ТНА](turbopump.md) ~~ [Топливные мембраны](топливные_мембраны.md) ~~ [Топливные мешки](топливные_мешки.md) ~~ [Топливо](ps.md) ~~ [Тяговооружённость](ttwr.md) ~~ [ТЯРД](тярд.md) ~~ [УИ](ps.md) ~~ [Фотонный двигатель](фотонный_двигатель.md) ~~ [ЭРД](ps.md) ~~ [Эффект Оберта](oberth_eff.md) ~~ [ЯРД](ps.md)|
|**【[Structures, gears, materials (SGM)](sc.md)】**<br> [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Датчик](sensor.md) ~~ [Задел](margin.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [Испарение материалов](matc.md) ~~ [Кавитация](cavitation.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) (ВБУ КТ) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Контейнеры для транспортировки](ship_contain.md) ~~ [Крейцкопф](crosshead.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [ПУС](lag.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Резерв](reserve.md) ~~ [Слайс](слайс.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Типичные формы КА](sc.md) ~~ [Толкатель](толкатель.md) ~~ [Унификация](commonality.md)|
|**`Технико‑экономическое обоснование (ТЭО):`**<br> [NICM](nicm.md) ~~ [Невозвратные затраты](sunk_cost.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [Оценка стоимости работ на НПОЛ](lav.md) ~~ [Секвестр](budget_seq.md) ~~ [Стоимость аппарата в граммах](sc_price.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
